---
title: >-
    فصل ۵۷
---
# فصل ۵۷

<div class="n" id="bn1"><p>عشق واسطه‌ایست میان عاشق و معشوق موجب پیوند می‌شود اما در سایۀ کرشمۀ معشوق نهانست گاه گاه از کمالی که در کار خود دارد از غمزۀ معشوق ناوکی بر کمان ابروی او نهد و بر هدف جان عاشق اندازد و این بمثل زخمی بود که هر دو کون سر آن نتواند بود:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ای عشق چرا همی نهی بر جانم</p></div>
<div class="m2"><p>باری که بدست کشیدنش نتوانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>من بنده مطیع آن چنان فرمانم</p></div>
<div class="m2"><p>زنهار مده ز دست خود آسانم</p></div></div>